---
title: 互联网是怎么工作的
category: 知识分享
tags: [Alpha]
time: 2019-10-22
author: JQiue
article: false
---

互联网只是一个技术名词，目的是让设备之间进行通信，比如电脑通常需要网线来连接它们，假如只有两台电脑，那么就可以通过一根网线来连接它们，但网络不仅仅局限于两台电脑，如果是十台电脑，那么情况就变得复杂了，每个电脑都需要有九个插头来连接其他电脑，总共需要 45 根网线

为了解决这个问题，我们可以让网络上的每台电脑连接到一个叫做路由器的设备上，路由器只是为了确保一台电脑发出的信息可以正确的到达正确的电脑，比如电脑 A 发送信息给路由器，路由器再发送给电脑 B，这样就确保了不会发送到电脑 C

路由器加入了这个系统后，便只需十根线构成网络，所有的电脑只需要连接路由器即可，虽然路由器解决了一部分电脑的连接问题，但它解决不了上百千台，上亿台电脑这种量级，所以路由器的覆盖率特别有限

路由器也是一种小型的设备，它也可以和其他路由器产生连接，只要路由器连着路由器，就会有无穷的网络规模，似乎越来越像人们常说的互联网，但是很遗憾，这种方式是不可取的，因为每个人都会建立不同的网络，这导致和其他地方之间建设电缆连接是不可能的

<!-- more -->